聽障男生襲警罪成 媽媽接受專訪嘆：鄭紀航根本冇仔細聽過我嗰仔講嘢 檢查顯示兒子近乎全聾

聽障男生襲警案裁決當日，旁聽席幾乎滿座，羅媽媽坐在最前排，腰板坐得筆直，面前是戴着耳機的兒子。她靜靜地聽着裁決，每聽一句，眉頭就鎖得更緊。她曾經相信，香港執法者公平公正；直至見證兒子從被捕到受審，屢受不公對待，才發現事與願違。她曾經相信，兒子即使有缺陷，也可過着快樂安穩的生活；直至見證兒子步進犯人欄，才發現法庭對聽障人士的嚴苛，「成個審訊都冇人當過我個仔係聽障人士」。

羅鎮傑來自一個新移民的單親家庭，5歲時父母離異，他要與媽媽分開，跟着爸爸和爺爺生活。羅媽媽說，離婚是因為有一個躁狂的丈夫，「突然聽到一樣嘢唔順耳，就會媽叉你……『做狗啦』、『你揸兜乞食啦』」。

離婚之後，雖然擺脫了家暴，卻被迫與兒子分開，獨自面對異地都市的殘酷，「嗰陣我啱啱落嚟冇幾耐，冇工作，冇生活，人生路不熟，連最親嘅人……都陪唔到你」。對兒子的思念、在異地的孤獨，最終讓羅媽媽患上抑鬱症，「我到依家仍然覺得欠咗個仔好多」。

醫生建議做開腦手術，抽取樣本化驗，「我覺得太危險，唔想個仔做」。檢查顯示，羅右耳聽力120分貝，左耳90分貝，即近乎全聾，需要助聽器協助日常溝通。

去年9月15日晚上，羅鎮傑在銅鑼灣港鐵站C出口外被捕。當晚羅媽媽接到電話，警員通知她指兒子被捕，要她馬上到北角警署，「入到去（接見室），見到佢臉、頸、膊頭都有損傷，對眼又紅晒……佢好驚，唔敢講嘢」。

警員要求羅鎮傑抄寫文件，又向羅媽媽聲稱不是正式錄口供，並謂「男子漢大丈夫，做錯要認……」、「我細個都好曳㗎……」、「可以判社會服務令、感化令……」

羅媽媽從未聽過這些艱澀的法律術語，以為警員只是簡單筆錄，稍後可以再補充，「所以讀得書少係慘嘅……我唔知原來香港錄口供可以唔講嘢……我以前以為警察唔會呃人㗎，到今時今日先知，原來唔係。」

羅鎮傑最終被控襲警罪，被指企圖搶奪警司區永樑的胡椒噴霧。鎮傑不認罪，上庭受審。辯方反對將羅的招認口供及補錄口供呈堂，投訴錄口供時有警員威迫利誘。審訊第二日，鎮傑出庭自辯，控方向他指出警員根本「冇」說過「男人大丈夫做錯事要認」，鎮傑不慎將「冇」聽成了「有」，答了同意。

回想審訊過程，羅媽媽憤然道：「成個審訊，冇人當過我個仔係聽障人士。」羅媽媽解釋，兒子除了聆聽，也需要依靠讀口型去理解對話，當法庭上所有人均戴上口罩，羅只能依靠耳機，「我正常人坐喺下面聽，我都唔係完全聽得清楚，更何況係一個失聰嘅人？」

羅媽媽指出，其實法庭可尋求專家意見，評估鎮傑的聽力狀況，但四日審訊期間，法庭從未查問過鎮傑的聽力水平。

「我想知道，阿sir就係全部講晒真話咩？我覺得唔係囉，至少佢呃我哋簽名嗰陣唔係囉。」羅媽媽說，面對審訊期間的種種荒謬，她敢怒不敢言，「我唔可以出聲，畢竟嗰度係法庭。」看着兒子因答錯問題而被定罪，她更加心酸。

羅媽媽心有不甘：「佢（裁判官）根本冇仔細聽過我嗰仔講嘢。我記得主控問佢好多，佢都答唔同意，就係唯一嗰日嗰條問錯咗，就否決晒所有嘢。就好似一個考生考試，十題入面錯一題，零分不但止，仲以後冇得再入試場，剝奪佢成世人嘅權利。」

現在，鎮傑被扣押在西貢壁屋懲教所，羅媽媽幾乎每天都會去探望兒子，車程來回4小時，就只為見兒子15分鐘。「佢多數都會叫我唔好咁辛苦，唔洗日日探佢……其實我好擔心佢俾人蝦。我叫佢遇到咩事都要冷靜，千祈千祈唔好同人有磨擦。」

兒子被帶進犯人欄那刻，她沒有哭，也沒有說話，只給了兒子一個眼神，目送着兒子走進那道木門。

推

Pishhh

啲撚樣官應該係以為有助聽器就可以補償哂聽力完全無問題。

鄭紀航!

呢個法官一定要受英國制裁

打完人仲屈返襲警

等條黑官試下聾咗咪知道聽障有幾慘
不過聾咗之後仲做唔做到法官呢

投訴師出動
呢條撚樣直頭殘疾歧視 應該索償返佢

仆街鄭紀航 屌你老母

離撚晒地

屌

推 要上訴

根本unfit for trial, 上訴要打呢個point
被告因為睇唔到口形理解唔到審緊d 咩， 個審訊根本唔應該繼續

呃人同蝦聾人方面果然亞洲第一

同意 雖然做咗未必有用 但唔做就一定無用

Push

鄭紀航學歷唔差
根本唔係無知

而係見聽障男生出錯故意宣佈完場砌個後生仔

擺到明歧視
投訴左先

冇良知學咩人做法官

死狗官！

及後控方進一步指出案情，羅仍答同意，控方似乎察覺不妥，於是謂：「公道起見⋯⋯」惟鄭官顯得不耐煩，打斷控方的話 ，同時親自問被告：「同唔同意呀？」傳譯員不帶語氣地複述「同唔同意」，羅答：「同意呀。」鄭官跟著便在桌上揮筆疾書。

鄭紀航是故意的

她曾經相信，香港執法者公平公正；直至見證兒子從被捕到受審，屢受不公對待，才發現事與願違。她曾經相信，兒子即使有缺陷，也可過着快樂安穩的生活；直至見證兒子步進犯人欄，才發現法庭對聽障人士的嚴苛，「成個審訊都冇人當過我個仔係聽障人士」。
羅鎮傑來自一個新移民的單親家庭，5歲時父母離異，他要與媽媽分開，跟着爸爸和爺爺生活。

新移民加一個食屎的老母，無得冤

新移民不了

鄭紀航

鄭紀航呢條垃圾

無聲

好撚嬲

依啲狗官削撚左佢隻耳仔👂就知助聽器幫唔幫到佢

狗官
我屌晒你籍貫每一個人

嚟自新移民家庭

嗰班之前死係度拗血統論嘅去曬邊？點睇？

奠紀航個尊容 唔係港共包養佢都唔洗旨意搵到食 忠心過狗

紅官鄭紀航呢啲對正常人都屈啦

何況見你個仔聽障，呢啲垃圾欺善怕惡，梗係會屈多兩錢重

上訴啦

有聽障親戚
帶助聽器其實好易被其他電器干擾
同埋好多時都miss咗一兩句
長戴勁多水氣
同佢講野要有啲耐心講多幾句

點解

推 男仔好慘

呢條能屌點解投訴左咁耐都冇事
投訴堆紅官咁耐,好似得1個係比人調走過一陣

上訴啦

又係仆街鄭狗

又係依隻畜牲

push

國際線有任 請每日推Post

呢啲有得坳 好似上次個智障男子俾人亂咁判 上訴去高等法院之後俾人釋放 有冇人可以教佢哋申請法援上訴

平機會死撚左

人在做 天在訓

呢單應該要申請埋定罪上訴

講真la，旁聽過都知其實有時真係好細聲，就算聽力正常聽錯都唔出奇la
鄭曱甴咁多單上訴除咗噴漆手足果單係難啲之外
其他都幾大機會上訴成功
(前題係唔係上訴果時潘monkey審)

有無人幫手填張投訴法官既form
我想嘗試做 但係唔知邊到拉搵資料

你老尾，鄭狗官

d黑警通常都係咁嚇d/呃d唔識野既人

鄭狗預咗你上訴
所以佢會拒絕你上訴保釋

屌佢老母正狗官

呢個紅官真係好離譜

垃圾警犬
仲有狗官

Agger 盡量坳 不過就算推翻唔到定罪 但起碼個判刑唔可以太離譜

呢隻鄭狗真係要制佢老母

呢啲應該係上訴去高等法院CFI唔係CA 所以其實都幾有機

法治專搞鳩啲弱勢人士偏幫政權貴
仲有班撚用大大聲omdb
屌那星真係。。

呢條撚樣一定要趁地淋

多謝大律師公會維護法治 繼續沉默
連登仔繼續對大律師公會既沉默唔回應
之後無限好嬲好嬲

痴撚線可以咁唔公平

呢條賤畜官遲早有報應

宜家直情係當任何野冇到呀

狗官

好多時都好細聲 唔知特登定點

佢自從畀班親友寫文屌柒佢之後愈做愈癲
應該眾叛親離之後搞到心理不平衡

香港裁判官鄭紀航歧視傷殘人士

推

還佢公道呀屌

鄭狗將個襲警case 還押審
審完再判更新中心

真係好撚惡毒
佢幾時可以死

法治又贏

依個納粹黑手黨黎架

投訴鄭紀航啦, 呢條仆街仲可以審案咁耐

真係斷曬六親

又係鄭紀航

黑警死全家！

鄭紀航你會不得善終，做咁多陰質野

嘩咁都得

鄭紀航食屎啦你

呢條狗官好明顯支持恐怖組織 有人恐襲死亡會好開心既仆街冚家剷黎

唉
好不公

盲嘅偷睇人哋沖涼

狗官鄭紀航一定要還

好快就判個盲既偷睇國家機密

真係顛㗎

但係點解聽障會咁不受重視
個法官嘅做法嚟？？

鄭狗死全家

給裁判官表弟的一封私函

裁判官表弟：

我曾經反覆思量過，到底該不該寫、怎樣寫、甚麼時候寫，以及如何發表這麼一封信。最後，我還是決定實話直說，在鍵盤上打出這樣的函件。

在我們眾多的表兄弟姊妹中，有從事飲食業的、有在傳媒機構工作的、也有藥劑師和會計師等專業人士，不過，坦白一點說，你身為裁判官，在司法界佔上一個席位，七姨丈和七姨在親戚面前的臉光顯得格外明亮。況且，近來在這段日子，你的「新聞」在社交媒體上廣為流傳，報道上了頭條，照片更刊於首版，相信在澳門離島故居的不少親友也「爭相走告」。

裁判官表弟，我媽是外公的長女，你媽排行第七，兩人年齡相差十餘年，也因此你我的年紀也相距好一大截，如今我已年逾古稀，你仍如日中天。有謂「表親」的親疏關係也有「姑表」和「姨表」之別，事實上，我們「姨表」的表兄弟姊妹之間交往並不頻仍密切，有關茶聚或晚飯的聚會大都是家族性質的寒暄、聯誼和禮節場合而已。我記得最近的相敘已是一年多前，六姨丈和六姨從澳洲回來，大家在灣仔益新美食館吃過一頓飯。

裁判官表弟，反修例抗爭運動以來，我一直都有留意著你的名字和你審理過的有關案件。隨著社會時局的惡化和黨國中央的強硬粗暴干預，香港的「法治」體制不斷飽受衝擊和摧殘，至今已有人悲鳴慨歎香港「法治已死」！ 平情說來，如今香港市已失去原來特色，淪為內地的其中一座城市，在大陸化的「改造」過程中，我實在難以想像你那司法界一員的身分，到底怎麼能夠保持應有的清醒、持平、冷靜和堅執態度，守護著香港的「法治」？！

裁判官表弟，我並無法律專業知識，因此對於法庭案件的處理，只是以一般知識和常理基礎作出個人論斷。觀乎報章引述你好幾件被認為有「偏頗不公之嫌」的裁決，包括：20 歲學生背囊內有噴霧罐和打火機被判入獄十個月；34 歲地產經紀攜有 48 條六吋長索帶罪成被判刑五個半月；37 歲講師藏有自製弩和尖木棒被判囚一年，我盡量抽離泛黃立場，除了表示同情和理解犯案抗爭者，以及不滿你的「重手刑判」之外，案情基本上可說是「有證有據」，我還是沒有對你有「裁決不公」的苛責。可是，如今那位 81 歲老翁以近尺長「堅硬、尖銳且有份量」的尖鑿刺傷了人，在法庭上認罪時仍然「口出狂言」表示「我係有意」和「替天行道」，絕無悔意，並且更對其他人士作出「惡毒詛咒」云云。你竟然可以形容該老翁「熱愛社會，只因政見不同而犯案」，並容許其保釋候判，我實在深感「匪夷所思」！

裁判官表弟，你兩姐弟的名字都有著「船務海運」的含意，相信是與七姨丈年輕時投身內河船機房工作有關，我曉得發展航運更是他的志業。不過，你可知道，七姨丈文革時避劫逃往澳門，對共產黨治下的暴政應該有切膚之痛，毫不陌生，不知他有否和你分享過親歷的悲慘生活。過去一年多以來，對於「道不同不相為謀」的教友、舊同事和朋友，我經已在社交網絡的群組中刪掉聯繫渠道，而且，在躲避不開的親戚飯聚或牌局上，彼此都「知情識趣」只談「健康飲食」和「旅遊風物」，絕口不談「時局政情」和「黃藍是非」，免傷和氣。

裁判官表弟，我們應該明白，「表親」的關係本來由不得我們所選擇，可是，是否維持「表親」的關係，卻是我們可以自行決定取捨的。為免相見尷尬、強顏應對，以至言不由衷，我已作了明確抉擇：除了紅白二事之外，我不會應邀出席表兄弟姊妹的任何聚會了。裁判官表弟，希望你諒解我的決定，祝願七姨丈和七姨身體健康，你也好自為之罷！

權表哥
2020/09/20

仲仆街過控方

警察唔會呃人
非禮強姦偷冰落格都得啦 唔會呃人

好黃既大狀黨講過:市民唔應該批評法官
有機制可以上訴到終審

就嚟可以實現屈個盲嘅偷睇國家機密
好興奮

係部分law 撚為私利奶法院鞋底
迫害政治犯根本唔係呢一,兩年事

唔好咁啦,天琦都唔係香港出世....

大陸屍公會:香港法官專業可靠,係無知市民惡意針對

仲有大陸屍公會的護法

屌佢老母隻死賤種狗

「你畀個耳機佢，呢樣就已經錯」

要投訴呢隻狗

屌你老母 鄭紀航

推推

似係你個仔聾冇聽人講嘢喎

條仆街趕住食飯呀

入土為安呀 以後

被告最終被判罪成，鄭官裁決時斥責他前後矛盾、誇張失實、謊話連篇，不信他將「冇」聽成了「有」。

推！！

鄭紀航一定會死

大家諗下香港法庭真係無遇過有障礙人士, 言語不通的人咩
班官就係扮唔知存心針對

唔好再覺得班官愚昧
班官純粹基於利益,自身政治立場選擇

鄭紀航隻食屎狗幾時死

‘’...辯方今（1 日）求情指被告雖成績欠佳，但仍努力上進。裁判官鄭紀航聞言指「努力到三科都 1 分？其他唔合格？」辯方又呈上被告母親的求情信稱兒子孝順，她生病時兒子會照顧她，為她煮粥等。裁判官則指「呢啲係應該呀？」，最終判處被告入更生中心。‘’

呢條死狗官

上面咪有兩條分化撚話新移民不了抵死囉

之前有單屈鳩個智力較低嘅清潔工坐幾個月
到咗高院俾個法官屌裁判官應該要寬大處理
即刻放咗
根本啲裁判官就不吃人間煙火

希望有律師幫他上訴

鄭狗航

每個抗爭暴政的，都係手足，不分天南地北

聽障平權撚死晒? 香港d NGO真係屎黎, 只係搵d易 case做. 一要小小成本就忍撚晒形. 過多幾年直接問正苦拎維穩貴喇. 好後悔捐左幾年人工, 養起班仆街

有無得上訴其實?

聽障被告庭上錯將「冇」聽成「有」遭裁定罪成 龍耳創辦人：法庭沒有捍衞接受公平審訊的權利

有,高院原訟庭

死仆街鄭紀航

平機會做嘢未呀
完全支那式審訊

其實應該要有埋手語翻譯啦

DKLM奠紀航

推 投訴鄭紀航

要不繼接受專訪先有用，尤其是外媒

佢哋鳩判唔使上身
政府委任佢哋做地方官
佢哋並唔洗對高等法院或者終審法院法官負責
理撚得你

成班仆街賤撚個閪

屌你老母死黑警

睇完好心噏

on9官

狗官真係遺禍人間

鄭狗

當庭上兩名警察宣誓時，她才得知控告傑仔的警司歐永樑和拘捕他的便衣警劉志威，相較一年前，職位已翻了一級。她無奈地逐字道：「你是在拿一個小朋友的前途，踩住一個小朋友的前途⋯⋯。」

種種不公義，令文鳳(母)覺悟，開始願意走出來發聲。

「像去年的運動，我以前不明白人們出來搞那麼多，原來是因為有人受到不公平對待，才會出來。」

現在傑仔還柙，她每天上班前都花兩小時，. 由家中乘車到監獄，探望兒子十五分鐘，再花兩小時趕往上班。兩人隔着玻璃牆凝望彼此，兒子淆然掉淚。她總會堅強地安撫兒子，但回到家中，自己只能對着冷清清的家中，俯拾兒子的一事一物。

吃了十多年抑鬱藥的她，漸漸失眠、頭痛、心煩，午夜夢迴也是想起傑仔。上訴之路，成為她唯一生機和救贖，「一定要打甩，你無做過為何要被人屈？要爭取一個清白。」傑仔曾安慰她：「你只是暫時見我，但不是沒有了粒仔」。傑仔在獄中斷言：「一定會上訴」。

鄭紀航留對耳仔喺度都多餘

[眾籌] 希望蘋果, 立場及各大小網媒可以接收全部有線中國組總辭既記者

香港法治簡直係笑話

係咪一定要寄信去 呢條仆街真係忍佢好耐

狗官狗賊

鄭紀航冚家剷啦

佢老母起碼肯講返成件事
佢一開始信錯就抵死
咁全香港人都抵死。

而家係意識之戰。
只要共同陣線就唔好分出生

著名發官鄭紀航

近乎全聾者係重度

有助聽機都難聽到一半
加埋香港人講野咁急

中国女人嫁黎香港把撚咩，貪張香港身份證累撚死個仔

支持日日150

條撚樣出手都預撚咗
你估唔到連聽障都唔撚理咁下賤

死曱甴
又屈

sad

點解辯方律師無出聲？

咩事...

強烈建議未睇過呢集鏗鏘集嘅去睇下...

死差佬打完人，仲要屈佢襲警

黑狗老屈

上訴呀

放心 冇人會投訴
連登仔講就叻

好慘

根本係更硬屈佢

狗官死全家

邪惡勢力 已經係各行各業都有
包括司法界

請善用起底功能

(代post) 點解你哋連登仔要迫害我哋警察？？

呢個仆街幾時死！

仆街鄭紀航

仆街狗官

鄭紀帆 你老母生撚漏左個腦同良心比你

哩個閪官正一食屎狗 屌佢老母

屈鳩個聽障既打狗
屌你老母真係笑撚左
荒天下之大謬

又係呢隻袋鼠狗

奠狗官就嚟又聾又盲

呢班官報應未到

死賤種狗

如果真係有光復geh一日
千期唔好比班L樣走
就算係地獄都記L住你班契弟

大家睇完呢啲新聞
心噏之餘一齊做寫信師旁聽師

警賊+狗官

投訴佢啦，擺明歧視，有冇email template

係要去平機會投訴埋，唔只普通嗰啲

港共做嘢唔洗你教!!

睇撚到篇文飯都無心機食

又係習紀航

又係鄭紀航，上次投訴完冇晒聲氣？

有個鄭字都。。。

戴助聽器咪得
政府應該有津貼俾佢買

已經投訴2次
睇黎要第3次

呢條友嘅態度邊係做法官架,
仲要殘疾歧視, 食屎啦!

推 同我上熱門
一齊投訴個官